數百IVE生 瞓街四晚爭選科

長沙灣IVE分校外，逾百人排隊等選科。

會考放榜在即，香港專業教育學院（IVE）門外提前出現長長人龍。該校高級文憑課程聯合招生，明日讓本校學生優先報名，數百人上周五起陸續到分校排隊，冒着日曬雨淋通宵露宿。有學生投訴校方安排失當，不肯開放校舍讓人龍入內等候，「我為讀書啫，點知變咗乾蒸燒賣」。

要求入內等候遭拒絕

IVE在會考放榜前，讓本校文憑及基礎文憑畢業生優先報讀高級文憑課程。電腦科文憑畢業生洪小姐欲報讀熱門的商業科，前晚（周六）到沙田分校排隊，籌號輪到61號，「星期日派到幾百人，好逼好亂，好次輪米咁。企喺街好熱，變咗乾蒸燒賣」。
洪小姐聽聞有其他分校開放校舍，遂向保安要求讓學生入內等候，但遭拒絕，「我畀幾萬蚊學費一年，學校就當我哋紙板公仔，企喺街冇人理」。她又指，學生們通宵排隊引起混亂，校方是罪魁禍首，「都係制度嘅錯，夠分就可以優先揀科，先到先得。就算夠晒分，遲嚟就冇得揀」。

觀塘IVE分校昨晚逾200人輪候。與兒子一同排隊的李小姐前晚已到場，校方曾一度開放校舍讓學生入內登記，一批家長即趕赴現場插隊，引起爭執和混亂，校方即關閉校舍。李小姐解釋，以往學生須到開辦心儀科目的分校排隊輪候，「可以數到幾多人想讀，今年改咗，間間分校都排得，數唔到就擔心小朋友讀唔到」。她要求校方盡快派籌，「好多分校都派咗籌。咁大間機構，點解分校咁唔統一？有籌就唔驚人打尖」。

長沙灣IVE分校昨晚逾100人通宵輪候，行人路上擺放了很多帳篷及膠墊，學生們席地而坐，玩遊戲機和啤牌消磨時間。
職業訓練局發言人向本報表示，明天才為本校生舉行直接取錄計劃，不鼓勵他們提前數天排隊。各分校正留意輪候人士的安全，因應情況適當安排。IVE的文憑、基礎文憑及高級文憑共有1.2萬個學額，其中高級文憑開放予前兩者的畢業生優先揀科。
會考放榜當日（8月4日），該校會為中五生展開另一輪直接取錄。中五生可提早遞交申請資料，但當日須親到該校輪候選科。

old news

考得好就唔洗係度排啦

人地比你係出面排隊仲諸多要求

痴線，真心咗

會考

當年asso呢?

會考
會唔會老佐啲

ive 都咁多人爭，大陸仔都要落黎讀

諗起之前有段報道排隊千人報讀毅進，高呼「我要讀書。」

為讀書跪地都要架啦